英國脫歐談判重大進展 北愛爾蘭實質留在歐盟

英國每日電訊報報導，歐洲理事會主席圖斯克說，在英國脫離歐盟談判中，英國與歐盟已越來越接近就第一階段談判達成協議，可以開始談雙方未來貿易關係。

英國衛報與英國廣播公司報導，英國政府已在愛爾蘭邊界問題上讓步，準備在脫歐後，讓英國北愛爾蘭實質上留在歐盟關稅同盟和單一市場中，以確保北愛爾蘭與愛爾蘭的邊界暢通。

歐盟「英國脫歐談判首席代表」巴尼耶向多名歐洲議會議員透露，英國首相梅伊已同意將北愛爾蘭作為特案處理。消息人士透露，英國與歐盟執委會15頁的共同聲明草稿寫道，英國將透過「法規調整」，讓北愛爾蘭留在歐盟關稅同盟和單一市場。

消息人士說，愛爾蘭將「法規調整」詮釋為讓英國與愛爾蘭雙方享有最高程度的舒適便利。

文翠珊4日在比利時布魯塞爾，與歐洲理事會主席圖斯克、歐盟執委會主席容克、歐盟談判代表巴尼耶共進午餐，希望在14日歐盟峰會前，就第一階段談判談成協議。圖斯克說，他為「談判的進展感到鼓舞」，英國與歐盟在愛爾蘭邊界、分手費與公民權利問題上離達成共識「更接近了」。

歐盟先前表示，在英國脫歐談判中，唯有在公民權利、分手費和北愛爾蘭邊界問題「取得充分進展」，歐盟才願意開始與英國談未來貿易關係。英國希望歐盟同意在14日歐盟峰會上就開始談。

在分手費問題上，據說英國最近同意將費用提高到500億歐元（約台幣1.8兆元）。在歐盟公民權利問題上，據說英國已同意，想在英國定居的300萬歐盟公民，不必付錢取得定居身分。

愛爾蘭希望英國保證，脫歐後不會在彼此邊界上設關卡，而且商品與人員流動仍將保持暢通。

得北愛實質留歐，咁蘇格蘭之後九成會嘈到爆

UK and EU fail to strike Brexit talks deal

睇少啲華霉啦
根本未傾好